%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% BAKALÁRSKA PRÁCA                                                           %%
%%                                                                            %%
%% Názov (sk): Algoritmy detekcie a korekcie lokálnych                        %%
%%             znehodnotení digitálneho audio signálu                         %%
%% Názov (en): Algorithms for Detection and Correction of Local               %%
%%             Degradations in Digital Audio Signals                          %%
%%                                                                            %%
%% Autor: Jakub Kúdela                                                        %%
%% Vedúci: Mgr. Daniel Toropila                                               %%
%%                                                                            %%
%% Akademický rok: 2011/2012                                                  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{Godsill}
\sc{GODSILL, S. J., RAYNER, P. J. W.}
\textit{Digital audio restoration: a statistical model based approach.}
New York: Springer, c1998, 328 s. ISBN 35-407-6222-1. 

\bibitem{Kasparis}
\sc{KASPARIS, T., LANE, J.}
\textit{Adaptive scratch noise filtering.}
IEEE Transactions on Consumer Electronics.
roč. 39, č. 4, s. 917-922. ISSN 00983063. DOI: 10.1109/30.267417. 
%Dostupné z: \url{http://ieeexplore.ieee.org/lpdocs/epic03/wrapper.htm?arnumber=267417}

\bibitem{Kleiner}
\sc{KLEINER, B., MARTIN, R. D.}
\textit{Robust estimation of power spectra.}
v \textit{Journal of the Royal Statistical Society. Series B (Methodological).}
1979, roč. 41, č. 3, s. 313-351. 
%Dostupné z: \url{http://www.jstor.org/stable/2985062}

\bibitem{Alvarez}
\sc{ALVAREZ, E., MENDEZ, R., LANGWAGEN, G.}
\textit{Detection Of Clicks Using Sinusoidal Modeling For The Confirmation Of The Clicks.}
v \textit{Proceedings of the 7th International Conference on Digital Audio Effects (DAFx'04).} 
La Stamperia Digitale s.n.c., 2004, s. 27-32. 
%Dostupné z: \url{http://dafx04.na.infn.it/WebProc/Proc/P_027.pdf} 

\bibitem{Sima}
\sc{ŠÍMA, J., NERUDA, R.}
\textit{Teoretické otázky neuronových sítí.}
Praha, 1996, 390 s. ISBN 80-858-6318-9.

\bibitem{Numerics}
\textit{Math.Net Numerics: Opensource Mathematics for .Net.}
[online]. 2011 [cit. 2012-07-22]. 
Dostupné z: \url{http://numerics.mathdotnet.com/}

\bibitem{NeuronDotNet}
\textit{NeuronDotNet: Neural Networks in C\#.}
[online]. 2012 [cit. 2012-07-22]. 
Dostupné z: \mbox{\url{http://zedgraph.sourceforge.net/}}

\bibitem{ZedGraph}
\textit{ZedGraph.}
[online]. 2006 [cit. 2012-07-22]. 
Dostupné z: \mbox{\url{http://sourceforge.net/projects/neurondotnet/}}

\bibitem{Freesound}
\textit{Freesound.}
[online]. 2012 [cit. 2012-07-22]. 
Dostupné z: \mbox{\url{http://www.freesound.org/}}

\bibitem{Vinyl}
\textit{ToneBytes Vinyl.}
[online]. 2012 [cit. 2012-07-22]. 
Dostupné z: \mbox{\url{http://tonebytes.com/vinyl/}}


\end{thebibliography}